\defmathtask[task=662,class=6]{merzlyak}
\newcommand\cmq{~см\ensuremath{{}^{2}}}
\huge

Площадь прямоугольника равна \( 60 \)~см\( {}^{2} \). Какой станет его площадь, если
ширина останется без изменений, а длину
\begin{enumerate}
\item[1)] увеличить в 5 раз
\item[2)] уменьшить в 12 раз
\end{enumerate}
\begin{solution}
  Площадь прямоугольника при постоянной ширине прямо пропорциональна его длине, поэтому
  в случае 1) площадь также увеличится в 5 раз и станет равной \( 60\cdot5 = 300 \)~см\( {}^{2} \),
  а в случае 2) площадь уменьшится в 12 раз и станет равной \( 60:12 = 5 \)\cmq.
\end{solution}

\begin{answer}
  1) 300\cmq; 2) 5\cmq.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

